   	Свершилось! LittleBits (набор электроники для начинающих), наконец, получил доступ в Интернет. Обширная коллекция магнитных модулей пополнилась долгожданным передатчиком CloudBit. Если кто не в курсе, LittleBits – это что-то вроде LEGO для взрослых. LittleBits представляет собой наборы модульных блоков электронных компонентов из категории «сделай сам».



Наборы LittleBits включают в себя массу миниатюрных модулей: всевозможные кнопки, сервомашинки, динамики, диммеры, переключатели, диоды и переходники, собирающихся в электрическую цепь без использования пайки. Для соединения модулей используются обычные магниты, позволяя в считанные минуты создавать самые разнообразные гаджеты – от оригинальных детских игрушек до весьма сложных роботов, работающих на Arduino. Впрочем, последние потребуют от пользователя навыков программирования.



В новом наборе Smart Home Kit пользователи найдут шесть свежих модулей, включая сетевой адаптер, mp3 плеер, датчик света, датчик температуры, миниатюрный ЖК-дисплей и беспроводной сетевой модуль, поддерживающий протокол Wi-Fi 802.11. По задумке создателей, этот набор можно использовать не только для увлекательных экспериментов в области электроники, но и в качестве частичной замены новомодным системам «умный дом». 

Конечно, с профессиональной «умной электроникой», вроде Nest и Sonos, «битсам» тягаться рановато. Но сама идея обеспечить пользователя чрезвычайно гибким инструментарием для автоматизации своего жизненного пространства вызывает прилив энтузиазма.



Имея относительно низкую стоимость (заявленная цена составляет всего $249), один набор SmartHome Kit способен заменить сотни специальных электронных девайсов, вроде пульта дистанционного управления для бытовой техники или хитрой охранной сигнализации, реагирующей на лай собаки. Наличие интернет-модуля делает возможности конструктора практически безграничными, предоставляя пользователю доступ к десяткам разных мобильных приложений и позволяя управлять своими модульными гаджетами с помощью планшета или смартфона. 



К примеру, пользователи страдающие приступами амнезии, могут за несколько минут соорудить из магнитных модулей полезного «стража холодильника». Устройство будет реагировать на повышение температуры в холодильной камере и автоматически посылать sms-сообщение на номер хозяина, предупреждая о том, что он опять забыл захлопнуть дверцу.

Вообще, для гика LittleBits – это настоящий «сундучок со сказками», возможности которого ограничены только фантазией пользователя. Исполнительный директор проекта Айах Бдейр считает, что модульные наборы имеют весомое преимущество перед традиционными гаджетами, так как позволяют пользователю самому задавать функциональность будущего устройства, а не навязывают ему готовые решения. С другой стороны, LittleBits могут пригодиться и самим разработчикам электронных гаджетов, так как обеспечивают гибкую платформу для различных экспериментов, а также позволяют сэкономить немало денег и времени на этапе проектирования.
Почитать про LittleBits подробнеее можно на Edurobotics.

Где купить
Оригинальный конструктор LittleBits продается на официальном сайте. Приобрести можно как наборы различной комплектации (KITS), так и отдельные модули (BITS).

В китайских интернет-магазинах можно купить аналоги LittleBits. Эти конструкторы китайские производители помечают как “совместимые c LittleBits”. Например, на Aliexpress есть куча аналогов.

Аналоги
У Littlebits в этом году появился отечественный аналог. Проект называется «Микрочасти», но пока дальше создания аккаунта в инстаграме и группы Вконтакте ребята не прошли. Интервью с основетелем проекта можно почитать здесь.
В Madrobots.ru мы продаем наборы Матрешка и Электроника для начинающих компании Амперка. При это мы видим, что модульных конструкторов, совместимых с Arduino становится все больше.
Им мы посвятим отдельную статью.

Автор текста: Андрей Гасилин
На основе: 